[818]全民一定要帶口罩

轉載heidi

【數碼暴政籠罩 818開遮戴口罩】

今日818的集會/遊行，估計有不少冇上前線的和理非市民現身。之前曾經有過一輪關於應否帶防具三寶（頭盔、眼罩和防毒面具）的討論，討論的背景圍繞警察和黑社會暴力，但我們同樣要有措施防範「數碼暴政」。

眾所周知，中國是全球「數碼暴政」的前鋒，不單視個人私穩如無物（動輒以唾液和血液收集DNA樣本），遍布全國的監控鏡頭、網絡審查再加上社會信用系統，目的就是從源頭消滅所有挑戰專制的個人甚至思想。這套「數碼暴政」已經開始商品化，出口到想仿效中國的一帶一路專制政權，當然也正吞噬香港。

自從反送中運動於6月爆發至今，北京/港府已用各種手段收集示威者的樣貌以建立資料庫，最近開始「收網」。有曾經參與示威的香港人，在過關時被扣留，原因不是手機有示威資訊，相信是邊檢的人臉辨識系統配對了示威現場的相片。該人一度被禁止回港，被逼在大陸滯留。

在幾次撐警集會上，主辦方和參與者都刻意強調反政府示威不應遮面，背後動機就是方便北京/港府收集更多人臉資訊，作為日後全面報復之用。

面對「數碼暴政」，一些傳統非暴力抗爭或公民抗命的原則，例如公開樣貌、坦然接受後果等，可能需要重新檢討。中國「數碼暴政」的懲罰不單是坐牢，而是各種基本人權被剝奪，更會連累家人。而且你所受的苦，也難以曝露政權的荒謬，因為在全面資訊審查下，只有極少數人知道真相。

思考需時，但危機逼在眉睫。我呼籲今日參與集會/遊行的香港人，對「數碼暴政」有所防範。更重要的是，不要被暴政嚇倒，要免於恐懼，就靠香港人團結一致撐下去。

最強即時地圖

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

幫手Facebook Twitter WhatsApp Telegram share!!! 需要各區現場情報員

數碼暴政 ， 差d 睇錯

我信。張學友演唱會都捉到人就知好勁